12名共和黨人倒戈，參議院通過堵截緊急狀態興建美墨圍牆

美國參議院周四通過決議，終止總統特朗普上月中頒佈的緊急狀態令。早已揚言將以總統權力否決那項國會決議的特朗普，在表決後於Twitter發了一個詞：VETO！（否決）。

特朗普上月中宣佈全國緊急狀態，以調動款項興建美墨圍牆。民主黨掌控的眾議院上月底以245比182票通過堵截緊急狀態令，獲13名共和黨議員倒戈。

參議院雖由共和黨控制，堵截緊急狀態令議案以59對41票獲通過，因有12名共和黨人倒戈。

不過，即使議案獲兩院通過，特朗普早已明言「100%」肯定將以總統權力否決，而兩院要推翻特朗普的否決，須集合2/3票數，外界預料難度極高。

TRUMP真係擇善固執

child登撐侵狗玻璃心碎了

想問下點解早2年控制兩院時唔起？
果時有其他野要做？

因為佢係突撚登做出黎比人睇
所以等而家先黎做
順便比隻死貓民主黨食

就係想班左膠成為市民心中既罪人
屌你 搵班咁既人入黎我屋企
想靠害?

今次係共和黨人都有份反對

冇咗個班共和黨人一早過咗啦